公務員會唔會無止境加薪（2）

心又再飄 就似就要撲進政府中跟薪級表
全因從前話過 制度是如何重要
今天的掙扎知多少

去幹中小企 沒法望到前程如加薪般縹緲
到處人群在笑 跟愛人分別了
歡欣結局少中更少

無止境加薪不禁心動搖
一分一刻也感到寂寥
卻總想到唯有你
叫這一生再沒缺少

人必需飽經心意的動搖
再去發覺政府的奧妙
縱使天意難看透
我都敢於盼望 甘於接受每一秒

留名睇堆DSE連燈仔
點樣比較私人市場同政府工

搶到1001

咁都有2

自己低人工就要人地一齊減，呢啲咪香港心囉，自私自利

識唱嘅一齊唱

事實係公務員唔值咁多

咁值幾多先啱？減一半好無，睇下私人市場會點

網軍極力希望分化香港公務員
因為連一般公務員都對黑警好唔順眼

公務員睇得自己咁重要
私人工不嬲睇同行同行同經濟環境架喇，理9你政府點，呢排旅遊零售唔掂，唔通老闆會話，政府都有薪假喇，冇生意我地又放下有薪假啊

私人工無論係邊一個行業最終都係要搵生意，但係如果有能力搵生意嘅話，最終你一定會係做老闆

結論就係如果你唔識得做生意就一定要入政府

大家都係打工

你覺得邊到人工高/適合自己做咪去做

我諗住開個po比大家吹下水
咁都開到 2

中共密謀推23條呀
利用23條,炒曬啲香港人general grade 公墓員 ，特別係無技能既jre grade, To, EO, aco, CA 以及2A3O(警隊除外，因為有pk鄧撐住）
大陸單位直接坐正，填補大陸兩億失業人才過剩既問題
23條一出，任何市民鳩up，批鬥某一個公務員無「忠心」效力國家，已經可以即時革職
[/url]

咁都2
大家都知個答案係一定會加架啦

港共就係要將公務員都歸邊

每年低層跟中層公務員加幅按慣例「睇齊」真係好on9，完全唔跟加薪機制。結果累積咁多年低層公務員高市價好撚多。

得罪講句 公務員人工真係離地
出面私人工唔減人工 就會迫你OT冇補水
然而政府工唔使減人工又唔使OT冇補水
邊個薪酬待遇好啲 一目了然
私人工東家唔打打西家？西家都係一撚樣 學晒東家啲衰嘢 因為佢哋互相競爭搶生意

其實你地成日話公務員唔值，你覺得唔值既，可以去打你認為值既私人閪工，正苦工又不是必需品，

覺得值既可以去考，覺得唔值既可以唔考。香港地無人用槍指著人，要考正苦工。

好似買奢侈品咁，有能力者可以食炒，無能力者可以唔買。

用公帑去請人首先要用得其所
你咁講 其實狗都值3萬 護士唔中意可以轉工
總之就冇資格怨狗加人工 冇得怨佢哋有口罩有防護衣
宜家政府工well paid 啲有能力嘅人梗係爭崩頭入去㗎啦
但係唔代表佢哋值㗎喎 值唔值係睇貢獻有幾多
拎工程師就例子 大公司director都入去gov.
私人市場根本留唔住人才
政府工就出晒名傳統 唔需要進步 只要唔好錯就得
私人工嘅人才比政府拎晒又唔用 搶嚟把撚呀？

就好似林鄭好自豪自己讀書叻
月薪差唔多全球最高
大家都冇資格怨 唔順氣咪坐佢個位囉
絕對唔係因為制度不合時宜 係啲人葡萄啫

值同唔值，請問點衡量？有人覺得值有人覺得唔值，好主觀咋喎

就好似私人閪工腦細覺得d員工唔值，先㩒低佢地人工，但佢地又覺得自己underpaid，咁已經係一個主觀覺得唔值咁高，一個主觀唔值咁低啦喎

推
屌撚死你班唔認overpaid既垃圾

人地搶黎維穩架

Director揹嘅法律責任+工作工時+工作範疇 絕對唔會低過/少過 政府SE

其實director入去 係少有例子 我應該拎PM拎比好啲

出面轉工加20%
一年轉三四次工已經double人工
政府工要做幾耐先可以double人工？

咩人咁勁一年轉三四次？
份份工都返3個月就走人？
仲加到人工20%？
想見識吓 咩人 咩行業

連登仔囉

上個月先加完人工
幾個月後又跳point
一路un un 腳 一路睇呢個post
真係一種享受

咁講法，香港人工中位數就變左3萬8唔係萬9喇

年年跳point 同通脹增幅加十%，出面炒人，冇薪假都繼續加
加到頂薪又係時候排到隊攞房凖，個個月出多萬幾2萬

事實係你葡萄啫

正苦架構同私人公司架構都唔同，邊有得咁比

仲有mpf政府幫你供15%
雖然前題係唔好比基金佬蝕哂
最低級個班公務員都有一年22日年假 仲可以儲66日先爆假
不過同舊制個班老屎忽比 都仲係差太遠

屌低層公務員人工高過市價都唔屌下市價點解咁低

咁咩情況吓私人工先可以高人工過政府工？

CA入職得個12K
你出面啲文員仔都14K啦
真心想知咩叫高市價好多

連X仔日日係度出post打飛機話唔值唔值，其實根本無影響，佢地打完飛機又唔會改變個制度既，由得佢地繼續打飛機圍爐自high啦

我唔要我高人工
我要你人工低過我

係度嘈得嘅都係食物鏈底層打份牛工嘅打工仔啫 上進果班幾年轉一次工跳糟人工高3成唔講

係
我識人一年轉三四次工
一年間人工已經double
公務員要做幾耐先可以double人工？

佢地睇住CA/ACO個頂薪黎講呀嘛 完全抹殺咗人地十年經驗 一入去就頂薪咁款

公務員要成十幾廿年先有得升職又唔講

Sars嗰年都有減相信今年減薪係有一定機會

得啦，收左錢未呀分化狗。

再同你講 私人市場都有SE SE之後先到PE

btw我都想知 有咩行業可以一年轉四次工 轉完人工加咗一倍

市價就係市價，吊咩鬼， 市價係講供求，某程度上都關個扑街政府事，咁撚多新移民，又整咁多工作簽證，供應多咪唔會價高囉
而公務員人工係人為控制，政府用納稅人既錢亂9駛就要吊

政府唔升職 都已經贏咗出面已升職嘅

Aco咪又係文員，頂薪3萬2，再加公屋，再加15%强積金，出面有幾多文員呢個價

兩大原因
1. 冇工會
2. 私人工唔減人工 但會迫你OT冇補水 但政府唔會

識人
我唔駛識人，睇新聞都知呢排又炒人又停薪，收入變0～個個sample size 大過你識既人掛
公務員幾時會放無薪假 幾時會裁員？

做左12年既aco先有呢個價喎
你拎番做夠12文職既私人工黎比較先公平
唔該計埋私人工個d 雙糧呀

支爆個日味唔加

on9，班仆街藍撚到黑

12年私人工升職做經理啦

得罪講句
開得呢類post嘅人
注定永遠唔會成功

與其眼紅人
不如諗下方法搵錢

成班失敗撚魚蛋論
你比人炒左 減人工就要全港打工仔一齊陪

月薪三萬都無的...經理？

跟著肺炎宜家比人兜走哂

算啦
講嚟都晒氣

所以話條友根本on99
公務員人工好過私人工好多
根本就係錯

做12年既私人工文員，我同你講9成9冇可能有呢個package ,如果唔係人工中位點會得19k，你估佢地做統計時只統計入職啊？

你d港鐵止蝕左未呀

所以結論係咪，私人工腦細個個要賺到盡，就壓低員工人工，造成今時今日個個9衝正苦工既局面，話咩搶哂人才，私人公司自己攞嚟，無得怨

你就垃圾, 你覺得overpaid 點解唔入黎做呀

做左12年既文員升經理
做多十二年係咪升做ceo

佢有大志呀

唔出奇
私人市場就係機遇處處

識人由Property Officer做到Property Manager，人工都唔過三萬，你估出面d所謂經理真係經理呀

點解私人市場留唔到人才？點解公立留唔到醫護？

低置區個個都10萬8萬人工買幾層樓
點解要覺得頂薪3幾萬既低屠公務員人工過高?
傻撚左?

咁統計就係計全部人架喇，私人工有人變左李嘉誠，唔通政府工用佢做標準啊

私人工文員升經理，十個有1個，可能仲低人工過aco

條友真係愈來愈似打份牛工既憤青
唔抵得人高人工過佢 咩都為反而反
事實係好過公務員既私人工就大撚把
只係條友無能力搵到 就係連登屌屌屌

政府工除咗穩定之外都無乜好處 做嘢用嘅系統又舊 返工個office又殘 又多規矩要跟

比就緊係同級比，低層公務員攞納稅人既錢出緊私人市場中層既價

好撚多甲由 昆蟲
都唔知乜撚野office黎
明明外表都正正常常

以我睇，大部分係淡藍，只怕局勢亂

佢唔吊經理冇三萬蚊
走去吊其他人有三萬蚊
想其他人同佢一樣低人工
唔知佢咩心態

入唔到

譚仔呀姐都2萬幾喎
佢邊一層?

政府工都係離地 只係參巧人工升幅 又唔參巧冇補水OT
因為大部分政府工都係心虛 唔願面對制度有問題
同埋抱住自己上咗岸 可以自己加自己人工 就唔使理私人市場嘅生態
敢問政府有幾關心私人市場剝削員工嘅問題？
冇 因為唔關佢哋薪酬待遇吓事就唔會理
工時增加 人工不變 佢哋就扮睇唔到
但係當私人工加人工 佢哋又會第一個衝出嚟話「我又要加！」

我無，你都要無

佢睇唔起公務員 但自己又無料
係私人市場又搵唔到份好工囉
好明顯都係咁

講閪咩
一嚟就拎頂薪嚟比 頂薪要十年先有
明明上個月加薪只係追返18-19年通脹又選擇性失明
私人上年加撚咗啦一早
然後有班人半年前先笑人冇大志打政府工
依家經濟差望公墓園凍薪都算
仲想減埋人哋人工
入得政府都係想穩定
甘心放棄其他嘢例如追夢
之前十年你喺出面打緊份心儀工作出緊兩三倍糧出bonus食緊海鮮嘅時候有冇出聲幫過食緊叉燒飯嘅公墓園加人工呀

係私人市場市好市壞人工都一樣鳩姐

用咗廿幾年 緊係污糟

甲級寫字樓識少少英文既保安/cs
都22k人工
已經係消防員人工
但job duty就簡單過消防
係唔係要加消防人工

巴打唔洗同佢地勞氣

譚仔阿姐出2萬3？唔好9up 啊，攞d proof 睇下，唔好攞個經理出來講啊

化妝品個班sales之前搵成5,6萬一個月
高過班eo啦 咁班eo又有冇出黎嘈人工低

冇工會 比人強姦都唔敢出聲
最憎啲人係話 東家唔打打西家囉 轉行囉
屌 遲早啲強國人入晒嚟搶工 睇吓佢哋會唔會咁講

所以我一早已經請咗：

連X仔日日係度出post打飛機話唔值唔值，其實根本無影響，佢地打完飛機又唔會改變個制度既，由得佢地繼續打飛機圍爐自high啦

公務員放棄左私人市場大上大落既機遇換穩定既人工
大上個時唔見同情公務員冇得一齊大上
大落個時就吊9公務員唔落埋一份

過半連登仔就係呢種人，否則點會有呢啲垃圾post存在

關咩工會事，人望高處，邊到人工高福利好咪做邊到囉

自由社會 資本主義 就係咁不公 政府改政策一定得罪一大班有錢佬 問題呢個係高官要負責嘅野 你一碌鳩打曬全部公務員做咩先？

「我唔要你比番兩粒我，我要你攞走佢果兩粒！大家少兩粒，咁就公平呀！」

嘥氣啦，啲連衛兵扮睇唔到的

講咁多，你有無份納稅先，攞張稅單嚟望望
成班打私人閪工搵唔到錢稅又唔洗交既就成日嘈嘈嘈話自己納稅比公務員出糧
唔好咁肉酸啦

化裝品sales 份糧同香港市民冇關,而且呢行食青春飯

終於有個分化post成功出到2，
5毛分化左兩三個月終於成功

政府想推公墓員同其他人對立，
等班公墓員真心為港共做野

攞綜緩班廢老都話出糧俾公務員架啦

有料去外國打工都得 洗撚做文員

只係話一街都比政府工高人工
點解要話公務員overpaid

香港既間接稅咪係高樓價囉，除左住公屋，個個都有份比呢個間接稅

係度9up下又唔會對立到嘅

政府ot有鐘有錢㗎咩？你做過未？

統計話比你聽香港人工中位數係19000

點都有d低技術工種架啦

我係十分支持醫護
不過有政府工都係overpaid.

宜家疫症緊 我諗冇咩人會話醫護唔值得加人工 呢啲係common sense

有政府工係overpaid 係事實嚟
要求佢哋減人工亦合理
係有啲人唔願面對事實 話自己有能力值得份人工

制度係有問題 一定要改
根本唔可以一刀切咁計人工
但我要求佢哋減人工又有咩問題
治根治本同時做 okay?

公務員加薪係睇市場表現喎 人為控制？ 講到高咁多人工你咪考入嚟做 依家唔比考入去咩

政府工種低技術佔大多數

聽聞多數都有
再講私人工程師OT 係可以星期六日都返嚟 或者weekday OT到凌晨
呢啲有幾多政府department係咁？

歡迎你入黎

點睇市場表現？
個規矩都係人為設計架喇，每年都升point 唔理表現，經濟環境

吊下就要考入去？
政府成日都送錢比星之子間公司，如果我吊政府，你又話點解你唔開間公司bid政府contract 啊？你自己唔開公司所以你冇權吊啊？

政府驚閪咩 宜家香港亂到七彩
政府都係對商家佬零責任
佢嘅主人只係得習大大

市道差自然會減啦只不過唔係即時反映到啫 又唔係未減過 未凍薪過
仲有你好熟政府架構 ？ 你知道曬每個工作崗位duties?
你只係睇到表面果浸就話overpaid
低層公務員咪一樣打份工 就比你地魚蛋論咁要求減埋人工 連打工仔之間都團結唔到仲諗住贏政府

咁不如你講下點解你講到私人市場underpaid你都仲要留係私人市場
有d咩野吸引你留低？

人工2萬被減薪20% 中環打工仔： 沒想過食大家樂已是奢侈

私人工幫你慳錢, 逼你番工帶飯盒唔好出去食

18-19年經濟表現啊 你估真係逆市加人工呀？

NGO唔係政府都跟跳point制啦 你咪去考囉？ 根本你打私人工 你唔滿意咪增值自己轉工 唔想增值求穩定咪考政府工 有乜好屌 你係咁有能力可以推翻成個制度 就唔會係呢個post出現啦

你都真係打橫來講，咁講法香港人每次批評政府既政策時，政府就可以一句頂番你‘
你講下既然香港政府咁西，點解仲留係香港，有d咩吸引你留低’

都係嗰句
加人工就跟 OT冇補水就唔跟
彈出彈入就唔好話政府工嘅薪酬待遇貼地合理
亦唔好話自己高人一等 值呢份糧

呢啲已經唔係魚蛋論
魚蛋論最基本係要求大家付出一樣
冇理由我6蚊買5粒魚蛋 而你5蚊有6粒

我唔係熟晒每一行業
我只係知道自己專業嗰行
大把有經驗嘅高層 衝晒入去做政府低層
根本唔會帶動到行業發展

再者亦留意到政府資源分配有幾唔合理
醫護資源永遠都係不足 亦係因為制度問題
宜家係有人唔願面對事實

大把有經驗嘅高層 衝晒入去做政府低層
呢個局面邊個造成？

問題黎姐
想了解點解你講到私人工咁西
但又要留係私人市場到

你問我點解仲留係香港我答你我走唔到
咁你呢 點解仲留係私人市場到

係打工仔嚟講，只會睇自己前途/錢途，行業發唔發展？抱歉，關我撚事

一嚟冇工會
二嚟政府亂加人工 刀切咁加
洗碗人工加咗 又關政府專業事 笑咗

你擁護林鄭？林鄭個位都係有能者居之

咁咪即係私人公司自己太垃圾留唔住人囉
即係兩個選手公平比賽，輸咗果個唔係諗自己技不如人，係怪人地：因為你太勁搞到我輸！

屌你老母去做狗啦
做狗打人發洩有錢收呀
過多幾個月收埋陀地都得呀
醫護呢啲資源不足做留喺到 抵比人當係condom啦 垃報醫護

嗱嗱嗱連X仔一唔夠人講就發老脾屌人老母

你呀 離地撚 幾時答問題呀？
私人工一年轉四次公司 點樣人工加倍呀？咩行業呀？

你咪又係用緊連登account覆我
我有冇屌錯你先？

銀行
詳情你問返上面 兩盒thx 個位會員

隨便屌，有乜所謂，都係果句，圍完爐打完飛機你覺得開心就得
我就啱啱收完 back pay，仲諗緊點洗好

你一係講你幾時覆 我問你咁耐 宜家叫我自己搵

我講政府工人工過高，遠高過市場價，唔代表我份工西架喎

你唔好係度偷換概念喇，講緊一個整體數字，唔好再攞d咩化妝品sales,或者我做例子，唔通你用李嘉誠就例子就証明左公務員冇overpaid ?

無工會 咪因為無人去籌備 點解咁都有得賴？
你都可以搵同路人去組工會 而唔係係度話呢樣無果樣無
再者講咗幾萬次政府加人工係睇市場表現 18-19年經濟好咪加 大把私人工 呢幾年拎成14-16個月人工又點計？ 唔見打私人工嘅出聲？
根本影響唔到自己利益咪沉默 個個人都係咁架啦 唔好再冠冕堂皇咁係度比較政策比較制度啦

我都係聽佢講咋
你自己問返佢

講咁多又係spin去做狗 痴撚線 乜政府工得翻狗請人

嗱先旨聲明，我做緊文職，唔係紀律部隊嚟

消防員頂薪係3萬2 ，加宿舍， 返1放2
識少少英文既保安，cs唔升職有幾多個過3萬

市場表現只係包括人工加減 但唔包括OT貼地？

再者 一刀切係有問題
醫護人工升幅值得更加多 因為人手短缺特別嚴重
冇理由要成個政府一齊加同一個升幅

出面有post叫人200萬遊行叫公墓員減人工了

呢兩個月連登班5毛咁有組織咁分化，實有第二步既

林奠: Yes
黑警: Yes
奶共公務員: Yes
其他公務員: No

你呢啲咪仆街囉 你有份好工 然後批評人地overpaid 借問聲影響到你？ 公務員減人工會令到個市變翻好？ 定係會令到人地唔洗繼續失業

收13～14個月花紅嗰陣唔見你跟？

有呀 仲可以做埋保安主管3皮唔係問題
消防返一係24個鐘 除返埋咪8個鐘
仲有消防既job duty 同 保安既job duty差幾咁遠呀
保安都可以搵到同消防到樣既人工呀

好多都係wo

利申:我都係

你政府？咪鳩吹啦

你支持醫護加人工升幅更高 我贊成架喎 但依家上面班人話公務員overpaid 要減人工喎 兩樣嘢黎架喎巴打

依家郵差專請大陸人咩 你都可以去考架喎 定係你覺得中4學歷 佢以後就注定要搵9千/月

咪話一刀切
舉個例子 私立醫院護士加人工 公立加人工 make sense
但點解要加埋其他公務員？
保安加人工 又關professional grade嘅工程師咩事？
明明私人市場嘅工程師近幾年冇點加人工

根本政府除左三萬thx同郵差之外ot係補鐘無補水㗎
補鐘仲要係部門要求你ot，仲要批先可以有鐘補
平時做唔哂嘢遲走係無鐘補㗎

睇到R曬頭 覺得政府工overpaid咪考入去囉 你話專請大陸人就話姐 咁都有得嘈

近幾年有邊間工程公司冇加人工呀
定係個個加得你一個唔加就以為全世界都唔加人工呀？

冇點加人工更唔好提工時又長咗

講事實你又唔肯信，咁無計㗎wo
我個位對上一次招聘係六七千人爭唔夠十個位
你都可以考入嚟睇下現實係點㗎

我都R哂頭，一味係度嘈話私人巿場點點點，正苦就overpaid，一早講咗係私人公司自己太垃圾要賺到盡壓榨員工，根本唔係正苦overpaid

又話咩正苦搶哂人才，即係兩個選手公平比賽，輸咗果個唔係諗自己技不如人，係怪人地：因為你太勁搞到我輸

最簡單 Atkins高層減20% 中低層減10%
留名wsp步後塵 其他工程公司再follow suit
睇吓政府工程師會唔會再減10%

不如分細啲？ 牙醫同精神科醫生唔準加 因為唔受影響 急症科同dirty team就可以加

你自己諗下行唔行得通

根本做同一份工越耐 你加人工就係好正路 醫護再加高啲我諗無人會反對喎

通漲再加point好和味嫁，當2009年入職有point 10

2009年point 10係$15785

到2019年升到point 20，呢個時候point 20已經係$40515

而大部分公務員就算唔升職到有十幾個point跳下先到頂，如未到頂就升一級就仲肥仔

咁不如你講下點解你講到私人市場underpaid你都仲要留係私人市場
有d咩野吸引你留低？

問佢呢個問題 佢地唔答等
不過個答案都心照啦

點解私人市場可以分到咁細 政府唔得？
而且我係講緊唔同工種 已經好大分別

正苦工程師：Atkins減薪，其他工程公司死哂，關我撚事？

路係自己揀，正苦每次招聘都係公平公開！

唔會減呀 所以你考入黎啦 唔係係度講埋啲大義 話政府吸納曬人才 個行業發展唔到呢啲野
作為一個打工仔係度諗推動行業發展 我真係睇到都尷尬

如通漲加薪4%，連埋個point，未到頂既話除開一年都加9%~10%

It’s their own choice.
They chose to work in the private sector, they can’t say others are overpaid. The options are open to all. They chose what they wanted. They should learn how to deal with it instead of just whining like a kid. LoL

咪答咗你 醫護抵撚死 最後全世界去做狗
邊個唔妥林鄭 就坐咗佢個位先再講

想請問你，你覺得唔值，咁你可以點？

都係嗰句
機會就喺度，人人平等
又無人阻你唔比你考政府工

保安主管一個甲級寫字樓有幾多個主管？要講升職，消防夠可以升柴，升officer 喇，officer 近百萬年薪Tim

咁人地入政府時出面可以搵幾萬
那時政府得幾千蚊你又唔講？

有邊個打工仔唔諗自己前途？咩行業發唔發展，多舊魚，就好似d濕鳩私人工腦細呃9 d fg，嗱我比多d野你做，等你晚晚ot到九點十點，係比野你學咋

97年前地盤佬晚晚食東星斑添啦 拎以前黎同依家現況比較根本係反智 淨係覺得舊制好好pay 唔諗吓以前私人市場環境係點

你估我窮呀
推動社會發展 呢啲唔係咩大義 係對社會嘅責任
難怪做狗都可以咁有自信 原來以為well paid=有能力

毅進都10萬一個月

邊度？

好偉大呀你
社會無左你真係唔得

如果出面做十年得三萬幾
監工都高高佢地

唔評論得？
以後大家唔好𨳒政府亂9咁批工程，合約比d公司，亂送錢，
大家都平等，你自己唔開間公司去政府bid 野乍，所以你唔𨳒得政府

邊度？

你咪咁低b啦
講制度有問題 就以為人哋葡萄你
通常都係生產力零嘅人先會拎自己人工打飛機

咁你唔去組工會 對社會嘅責任啊 幫同路人爭取更好待遇啦
企業有社會責任我就知啫 原來打工仔都要有社會責任

班狗減當然好啦，
但你估個個公墓員都有ot錢咩？

兩樣野黎。架

你唔好成日跳制先得架？

我講個個wo？

定你想講郵差都有10萬人工？

組織下思維先啦

你一係未做過決策 連職場文化都改變唔到嘅loser
一係滿足做保安啲工

其實做唔做到唔緊要 最緊要唔好連個心都冇囉
喺到覺得「嘩我賺到錢就夠啦 可以去移民唔使留喺呢啲落後國家」

咁你咪去屌政府利益輸送 簽少一份大白象合約工程個數額都高過要求全體公務員減薪3-5%喎

仲有你有間公司接政府合約你都要夠資格同有關係先得架
依家我去考政府工唔通我又同個面試官有關係所以佢先請我咩？
考政府工係公平公開架
兩樣野唔好偷換概念啦

一陣林鄭回應你既要求，所有公墓員減人工，但班狗除外，唔通你又接受？

你呢d咪叫幫港共模糊視線lo on9

係呀 咁你改變咗啲乜呀管理層 你做過啲乜嘢改變社會？ 講出黎分享下？

我食蘋果，你食橙

我個蘋果又乾又柴，你個橙一咬落去爆晒汁
唔得，你個橙都要換過個柴皮嘅

喂，大佬你都可以去買個靚生果食架

唔得，大家都同一間生果舖買點解淨係可以你嗰隻咁多汁？

我呢隻橙，粗生粗養，天氣唔好都好收成，同埋食左佢，轉食第二隻生果，會肚痛架，所以好耐之前揀落，我都有得有失架，你地轉季食當做靚生果嗰陣，我都係食佢架咋

總之你唔應該食隻咁靚嘅橙

咁你咁想食咪一齊囉，不過呢隻橙要搣皮都唔係人人做到架，我都搞左好耐先食到

我唔係要食，總之我宜家就係覺得你地唔應該食個咁靚嘅橙，宜家全世界失收，人人食樹皮（先食左兩個月），你地仲有靚橙唔公平

算啦收線返屋企

最主要一樣
公務員其中一樣賣點就係鐵飯碗
出面風大雨大都唔驚
宜家有班痴線佬因為出面疫情三個月就要呢個鐵飯碗熔埋佢？你有冇搞錯左d乜野？？

你自己post個最極端既例子出黎，
我跟你個例子話比你知你衰係邊。

但你之後話人羅輯錯，其實羅輯錯係因為你舉個例子唔合logic

真係笑咗 一個打工仔係度講改變職場文化 你唔比人玩你排擠你都偷笑啦 最後咪又係老細拍板做決定
咁有前曕咁有眼光直接去創業啦 洗鬼做決策咩

好多葡萄友

我冇能力 但唔會好似你啲人咁
覺得賺到錢就代表生活好 覺得GDP升就等於經濟好
我做工程狗 都唔想亂用公帑起舊垃圾
同你啲窮人思想差好遠

失業人士話 我接受全香港人都失業 個個都要0收入
無分黃藍

接政府合約要夠資格？同我講既野有衝突咩？
考政府工係唔駛資格？
如果政府有日公開用10萬幫林鄭請個洗碗工人， 0資格要求，大家都可以考、公平公正公開
大家就唔可以𨳒佢，因為大家都可以考，所以政府用幾多人工請人都係永遠是對的？

你都傻 一係你升完職都冇地位冇權力
工程雖然係狗做 但係最高層嗰幾個點都有能力影響到Project點做

無能力咁你講咩大義?
推動行業發展?
你去面試咁講人地都尷尬啦
無能力係度話人loser 你最叻仔係咪?

但所謂市場低過政府工，你係專登搵你想要既極端例子去睇。

當佢有一日用十萬請個洗碗工先算啦 政府係咁闊佬就唔洗帶頭搞外判啦

唔係大義
你咩思想咪 話你loser有錯？
弱者天生就係冇主見 只係得窮人思想
我唔知自己將來行到幾遠 但冇你咁快放棄

最好全體都唔返工住公屋咬老綜

無止境加薪又點？
由入職一刻已經計到自己人生嘅上限
唔似私人公司 可以有爆發性嘅增長

一開頭都有講啦 做得公務員就預安安穩穩打份工咋嘛 洗鬼理升唔升職 入得去已經係接受咗呢個人工同以後嘅升幅 有乜好嘈? 經濟好公務員一樣12個月人工咋啵
你有能力你咪去改變你果行個生態環境囉 最起碼無人會阻你囉

我係想帶出考政府工大家都可以考同評論政府工人工係咪過高根本冇關係

唔好見人地一評論就拋人唔去考

原來求安穩就叫窮人思想 咁你加油啦

但個上限 好多人一生都去唔到
私人公司爆發性增長都唔係個個有啦

另外私人工仲有14個月糧+B仔

做政府工最好係穩定，
好市時會有人去私人工司做，衰市就唔會。
即係高低係睇時期jer，
不過呢排衰市凍返一年人工都正常。

計年薪啦 唔好再計月薪啦。

下年公務員有機會減薪
好似03/04年度

所以兩者年薪唔會差得遠

睇咩職位。酒店都出十六個月 但人工得二萬計返都唔夠三萬一個月

你唔覺得矛盾? 政府工人工幾時高過? 低職講緊頂薪先得果3萬 你地就拎黎講做文員邊有可能有成3萬人工

你係成世係同一間公司做文員嘅?
個老闆成世都唔會升你職嘅?
十年時間你唔會有其他機遇嘅?

大把人用兩三年時間已經搵到3萬幾4萬人工 咁又有得比?

其實我只係care班狗打市民又厄咁多ot錢。
唔比錢班狗最重要。

其他公墓員好多都憎黑警。

邊間酒店出十六個月糧咁少，我做個間出開38個月糧

所以stealjobs咪有篇文話
到係咁上下知道自己都唔係咁嘅命
咪去考公務員囉

香港打工市場有一個咁嘅逃生門
明明都係一件好事
打爆左佢
只會令成個人力市場更加雪上加霜
就算真係減晒人工，其實對政府開支黎講只係杯水車薪
但係你一定會後悔

應該話 政府人工其實已經計咗b仔同雙糧
同埋政府做夠三供15%強積金 做多幾年再加2% 最高好似21%？
同埋我想講 有咩公司咁好可以14個月再加b仔
以我所知銀行都無咁好

你地係focus 緊加薪幅度定個底薪問題？

1. 加薪幅度絕對唔係超高：正常經濟情況，每年2-5%，私人工一定超過依個升幅。如果話跳Point，你要考慮年薪，用年薪再比較。

2. 底薪問題：你拎JRE Officer做例子，你有冇考慮班人既background？如果佢地出去做私人工又會係咩工種？我會用MT vs. JRE Officer 黎比較。唔好下下用頂薪黎諗，ACO入職月薪15.5Ｋ，私人工文員同薪計再加雙糧/bonus？

紀律部隊就唔洗討論，大家知咩事。

咪曲解我 我最開始係屌緊你
你覺得搵食大晒 社會資源錯配關你撚事
後來你話打工仔邊有能力改變社會
改變社會 只不過係好高騖遠嘅目標

總之公務員減人工，立法會財委會實吾通過

吓 唔知喎 隔離有個酒店post

基本上理性討論根本係晒氣
佢地永遠只會重覆以下幾個論點

總之話政府工人工高就係眼紅
總化話政府工人工高就係自己考唔到
總之話政府人工高就係魚蛋論
因為人人都考到所以政府工年年加通脤double再加跳point 都係好公平
私人工炒人凍薪salary cut我理撚得你 總之我要奶林奠西做佢條狗

同埋38個月
你講笑定咩

基本上理性討論根本係晒氣
佢地永遠只會重覆以下幾個論點

總之話政府工人工高就係眼紅
總化話政府工人工高就係自己考唔到
總之話政府人工高就係魚蛋論
因為人人都考到所以政府工年年加通脤double再加跳point 都係好公平
公共資源點樣分配關撚事 人人都考到就叫公平啦 人人都可以做黑警
私人工炒人凍薪salary cut我理撚得你 總之我要奶林奠西做佢條狗

[垃圾行業] 酒店年尾花紅慘不忍睹

咩料38個月糧 我睇錯定乜嘢

一定唔會
賭咩都可以

所以唔明點解啲人唔係叫坊間加人工

我明白 啲人主要係唔想狗加同埋班高官加 因為佢哋係垃圾同仆街

要減應該都係再下一年

總之話政府工人工高就係眼紅
總化話政府工人工高就係自己考唔到
總之話政府人工高就係魚蛋論
因為人人都考到所以政府工年年加通脤double再加跳point 都係好公平
私人工炒人凍薪salary cut我理撚得你 總之我要奶林奠西做佢條狗

再下年 經濟數據終於差 但公務員士氣同公會要求大晒 5% yeah

護主犬表示: 無6個月花紅都唔好話自己做私人工啦 叫僱主比足你6個月麻 比唔足唔好開工囉 明明係私人工太西/你自己廢先比唔到6個月

說好的6個月B仔
認真解釋 點解計埋B仔中位數都係得萬9, 咪就係因為好多人無B仔/底薪仲逗緊12,3k

專業post咪有

咁即係唔係一般人可以有

你呢啲咪典型奴隸心態 我做50分嘅野就只係應得50分嘅人工 係同一個地方做得耐唔係價值？熟曬成個部門運作唔係價值？ 一定要跟你果套去計我自己值幾多人工 ？如果政府工唔係跳point同穩定搵鬼做？ 你有能力咪令到私人市場都跟跳point 而唔係係度屌

專條撚咩
big4 bonus都係得一個月左右咋
工程撚更加唔好提啦 有雙糧都偷笑
你既專業係咪只限律師醫生 定咩野?
香港得銀行工會普遍出到幾個月bonus

我份糧就唔係你出既
但你份糧就一定係我有份出既
咁應該邊個無資格批評邊個啊 慒撚

其實公務員唔回應我
係咪真係好驚

有份大撚曬呀?
搞清楚政府主要收入來源先講啦屌你老母
交得果少少稅係度指指點點

有你呢種垃圾存在就知道香港永遠唔會爭取到真正既民主
你呀媽生左左個智障仔真係慘

係好驚, 所以咪係連登到維穩

點解咁有信心？

炒公務員(計盡20萬人)
填補兩億失業人才

全世界都通貨膨脹緊。好難唔加架喎。其實增長唔多。 睇返每年都係3-5% 今年就唔洗諗啦。應該凍薪。

兩億係包括工廠低智人口
所以計數應該岩岩好fit到20萬大專本科可以取代

已經計好數

好景時佢地又唔提下私人工有花紅隻雙糧政府冇

少少？我睇佢分分中交都唔洗交

2019年中國大學畢業生預計有834萬人

咪玩啦師父

你計唔計到廿年後通漲加幅幾多

當5%加幅
1.05^20=2.65

做廿年都無3倍 真係好多咩？

咁仲衰 咁應該真係 勢在必行
咁多失業中國大學生
一定全面取代香港所有公務員

我以前讀唔成書班中同，個個去哂做名店sales，好景時閒閒地5、6萬個月，又買車又買勞又成，好睇唔起我地呢d打正苦工既，仲話我地讀死書有咩用

點知到咗宜家，佢地食緊屎了

屌你老味拎張稅單上黎睇下你對個社會貢獻有幾大先啦

好景果陣唔會話公務員人工應該跟上私人市場
唔好景果陣要求公務員人工跟上私人市場

話時話
今年都好多人唔洗交稅

交左都有得退

納稅人喎

好撚多，你出來做野未

點解

又跳point又5% 依家應該倒貼為民生

每年800萬博士、碩士、本科等全日制大學畢業生，只要每年有十分一畢業生黎香港，唔需要三、四年已經可以完全淘汰香港人，講緊唔單止係政府，係連私人市場都隊爆你，仲話私人市場人工低，你嫌價低唔做咪比呢班畢業生淘汰

退稅呀嘛

[正視聽] 正正係體現民主精神 先要討論公務員薪酬是否過高

廿年加人工加兩倍 其實差不多 你見樓價都升咗十幾倍 人工都只係double 或者triple

其實真係好擔心
但係公務員真係覺得自己好安全
合約精神大 定係 23條大？

我所知 大部分公務員都仲係攞合約精神

打緊飛機囉

上限退兩萬
要換幾多錢一年先可以退足兩萬

升職/轉工+30%
4次已經2.9倍

請人：
私人公司
今日出ad,下星期搵個line manager同hr見人，睇啱就再下星期返得工

公務員
出個ad,起碼兩個星期收信
收黎嘅信起碼幾千幾百封（越低criteria越多信）
screen得黎都搞左兩三個月先開始見人
咁你一見就可能講緊見幾百人
又要搵夠幾個section head+個admin花兩三個星期日日見
由出ad到第一個人返工，最快都大半年

私人公司我諗係得請mt咪咁大陣象囉
公務員係大部分位都係咁喎

返工態度：
私人
收幾多，做幾多
做錯咪快快手趁冇人知執返佢
公司黎講，你唔做？我搵過個囉，私人公司做野flexible,唔會要係跟workflow跟到好足，一兩個月就上到手
loyalty?wfc
要個員工好好服務，態度，因為想留住份工？
發夢啦，你叫我做就做我覺得唔想做就唔做啦
我飛完信坐一個月就走啦
東家唔打打西家，工作經驗係幫你加人工嘅武器

阿公
做野唔一定要快要多，但最緊要唔好錯
因為錯左要執返，就唔係你一個人嘅事
所以要好熟成個work flow,呢度都好花時間
因為請個人已經咁煩+要熟個work flow先會做得好，所以阿公都唔想你郁d走，所以先俾多d錢+job security你（並唔係你地開口埋口嘅overpaid）
與之相對嘅就係過左bar,你ca都要3個月通知期
對公務員黎講，公務員嘅exp絕對係搵私人工嘅絆腳石（ao,professional除外）
難搵私人工雖然唔係要加錢嘅原因，但係如果你冇呢d extra money，邊q個會入黎做？？

入得黎做，都諗過晒呢d pros同cons先做決定入黎
宜家你地就突然跳出黎話呢d pros係唔值得俾
咁呢d cons我又好想問你用咩去補償返？
呢d 時候就一句食得鹹魚抵得渴？
政府請唔到人都要諗辦法架大佬

唔需要擔心，香港人已經被淘汰，你睇中共近年對香港既手段就知，佢根本唔怕你香港人，最好你地自己知難而退；中共管治下唔會合約精神，有就唔會一國兩制搞成而家咁樣，不過唔好期望佢會清算所有公務員，佢會向有影響力既各部門首長同問責班子落手滲透，其餘既只係高中低層都只係傀儡無影響力，由佢地自然流失再請返大陸畢業生就得

仲有一樣好重要，
港英年代遺留落嚟既好野，
高薪養廉！

公務員同樣隸屬中國 廣義上是「國家幹部」 須了解基本法及憲法

習近平在澳門的講話中亦讚揚，澳門政府是由愛國愛澳的人組成。葉國謙認為香港公務員亦應愛國愛港，現時本港公職人員在招聘時，需要對《基本法》有一定認識，他建議一些高級公務員，除了要認識《基本法》，亦要對憲法有所了解，因為在廣義上，公務員都是中華人民共和國下的國家幹部，亦可以考核基本法及憲法作為晉升考核的其中一個環節，確保公務員對國家法例有足夠認識，惟不必程序化，以免令不懂《基本法》和憲法的人失去機會。

對中共黎講，公務員既一政治立場好重要，唔難理解點解中共想分割公務員同市民，逼公務員去同市民對立。

我以前同你一樣
覺得唔會清算所有公務員
只會向有影響力既各部門首長同問責班子落手滲透

但近來中國太多知青失業失學
有消息指高中低層公務員都一筆out消，
方便請返大陸畢業生

好彩上到主任級，而家逗緊七皮一個月，在家工作等買樓入市

依家玩到要拎政府工同Ｄ底薪12,3K 既人比

如果私人工連雙糧/ BONUS都冇既，我覺得要睇睇你自己本身個background。

真心要轉工。依個唔關政唔政府工事，唔會因為政府工減人工，而令到你收入高左。事實上係你份工本身有問題

第一個清算 太容易
建議你full pay買
第時臨收尾比人革職 喊都無謂

呢度嘅人都係釋出善意 想提醒你地
如果你繼續自欺欺人都幫唔到你

公墓員有得home office 3個月
私企冇
公墓員要減薪！

算啦，上個post我都解釋過好多次
跟本政府人工係應該要高過私人市場
不過次次俾人無視

我有份出錢
我唔俾你地人工高過我

其實之前搵咁多有儲落
應該都頂到一排嘅

好彩已經有三層，得幾百萬bonds，再買好似話公務員會借得多d

Max可借95％
大貓員工家屬的話
識有朋友用20萬首期左右 供緊the Austin

不過希望你唔會比人老屈 勾結外國勢力
連你啲三層樓都充公埋啦

We are watchin.....you

市民係老板播
點解老板唔可以要員工減﹖

咁駛唔駛所有野公投？

政府入面所有政策同條例都係經立法會制定出黎嘅

我教埋你，咁唔爽咪叫d立法會候選人拉橫額話政綱要減公務員人工囉
記住去投票（如果真係如期進行）
到時你咪可以話市民你老闆囉
我都想知有幾多人會支持你呢d為啖氣嘅提議

如果係要咁一次過改朝換代，唯一方法係解散現時既政府，再由中共派黨員落黎完全接管香港，我唔敢講完全無呢個可能性，但現時環境睇黎可能性係微乎其微，因為中共已經掌控住香港既話語權，無必要大費周章去做呢樣

再者，佢咁做會引起更大既反彈，香港人可以藉機成立臨時政府同佢對著幹，到時候結果係難以預料，可能分分鐘影響到中共既命數，你估佢會唔會咁樣去博？

覺得香港人好垃圾
搞咗咁耐時代革命
乜嘢結果都爭取唔到
所以我覺得中共開始唔再驚香港嘅民主同埋輿論
直接 收香港人皮

屌你都痴痴地

中共只會將大陸個套搬黎香港，所有私人企業一係吊住鹽水咁做，想賺得多就要聽中央話，國策就會傾斜向你個邊，當然每年要上繳中央，必要時為國捐軀，咁你話私人企業邊有得做，一係你就歸邊，唔係你唔使旨意搵到食；做政府一樣係死，同中共係命運共同體，係入邊做既傀儡係苟且偷生，你唔出聲都仲可以有啖飯食下，如果唔係踢返你出私人市場，比你幾叻都好，都係要舔共先會有發圍機會。所以一句講曬有能力既，有得走好快啲走，民主自由只會愈收愈窄

所以香港追求民主可能真係笑話黎
你睇有班既得利益者幾想維持現狀 幾咁反對民主精神
寧願自己條女比黑警強姦 成家比狗拉晒入狗屋虐待
都要保住公務員既優厚待遇
一個唔小心 一陣好似岩岩新聞辦主任咁比人推埋落去

Ching 南亞嚟講你都算思路清晰

最大問題係而家政府好多 最大問題係而家政府好多中低層都係一啲冇讀專科
或者冇一技之長嘅大學生或者大專生啦

問十個eo.... 九個都係讀bba
你冇任何專業牌照呀工程師護士醫生

根本冇得移民
出去私人市場亦都冇任何競爭

有啲人話不如考個水電牌做技工移民
你估咁容易咩
如果要用 水電工 牌照做技術移民嘅話
都要有相關嘅全職經驗
唔通你真係要個eo辭職兩年去做水電
為咗移民？
佢哋唔會捨得而家一級行政主任
逗緊七萬幾人工一個月㗎
未計housing
呢個成本太昂貴喇

首先我屌緊有機制唔去跟。其次，唔好偷換概念，我屌低層公務員薪金過高，唔等於我唔屌市價點解咁低。Why not both

咁你去做文員仔，唔好去做CA

你又唔以我地話單單睇住CA/ACO個頂薪講嘅。不過，個論述係有參考頂薪，正如一般人去考CA/ACO都會睇頂薪係咩，考慮未來十年每年人工係幾多？

你講嘅機制係咩機制

公務員冇交稅？

公務員交左既稅養到自己﹖

公務員薪酬調整機制。近年薪酬調查後，低層加薪幅度都唔跟調查結果㗎啦。有機制唔跟，咁要嚟做咩？

咁呢樣野我都唔明架
個政府高層成日就係玩柒中間嘅人
無論係市民定係公務員
中間嗰堆好似無欲無求咁架
咁呢樣野你就要問下點解d高層要咁做
同埋點解低層又有個咁有牙力嘅公會

薪俸稅佔咁少比例

2020都仲當自己老板
我就未見過員工攞正牌打老板

交稅就當自己係老闆
我想問我去茶餐廳食飯又算唔算係老闆可以減伙記人工
班傻仔交既稅分分鐘用係公共服務到嘔突左
根本冇去到出糧俾公務員呢個程度

康文署圖書館好多呢類人
一入來就講呢句
然後坐係電腦室坐成日, 得閒周圍巡下
一見職員唔做野玩手機就投訴
連登仔應該係呢班

會

典型既魚蛋論

會，而你無能為力只可以睇住呢一切眼白白改變

會
1. 柒婆同班狗官得益
2. 巿民唔鍾意柒婆就會做
3. 繼續分化撕裂社會，等巿民同黃公墓員對立